\def\ncols{4}
\beginsong{Ricordati di Chico}[by={G. Cortesi}]

\beginverse*
\nolyrics \[C | C | G F | C] \rep{2}
\musicnote{Ripetere dopo ogni ritornello.}
\endverse

\beginverse
{\nolyrics \[C | C]}
\[C]{I signori} della morte
\[F] hanno detto \[C]sì,
\[C]l'albero più bello
\[G] è stato abbat\[C]tuto,
\[C]{i signori} della morte
\[F] non vogliono ca\[C]pire,
non si uc\[C]cide la vita,
\[G] la memoria \[C]resta.
\endverse

\beginchorus
Così \[F]l'albero ca\[C]dendo,
\[G] ha sparso i suoi \[C]semi
e in ogni \[F]angolo del \[C]mondo,
\[G] nasceranno fo\[C]reste.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Ma salvare le foreste
vuol dire salvare l'uomo,
perché l'uomo non può
vivere tra acciaio e cemento,
non ci sarà mai pace,
mai vero amore,
finché l'uomo non imparerà
a rispettare la vita.
\endverse

\beginchorus
Per questo l'albero abbattuto
non è caduto invano,
cresceranno foreste
e una nuova idea dell'uomo.
\endchorus

\beginverse
Ma lunga sarà la strada
e tanti gli alberi abbattuti,
prima che l'idea trionfi,
senza che nessuno muoia,
forse un giorno uomo e foresta
vivranno insieme,
speriamo che quel giorno
ci siano ancora.
\endverse

\beginchorus
Se quel giorno arriverà,
ricordati di un amico
morto per gli indios e la foresta,
ricordati di Chico.
\rep{2}
\endchorus

\endsong
